 artigo cento e noventa e nove a assistência à saúde é livre à iniciativa privada parágrafo primeiro as instituições privadas poderão participar de forma complementar do sistema único de saúde segundo diretrizes deste mediante contrato de direito público ou convênio tendo preferência as entidades filantrópicas e as sem fins lucrativos  